<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>文章 on Mr TengJiao</title>
    <link>https://daleicjr.github.io/categories/%E6%96%87%E7%AB%A0/</link>
    <description>Recent content in 文章 on Mr TengJiao</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    
	<atom:link href="https://daleicjr.github.io/categories/%E6%96%87%E7%AB%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://daleicjr.github.io/1/01/01/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://daleicjr.github.io/1/01/01/</guid>
      <description>港哥&amp;ndash;致每一个倔强无畏的灵魂 关于大学生活，我理解为三个字：了解、坚持、选择。
大学生活面对着无数条道路需要你做出选择：
考研，出国，考公务员，找工作
每一条道路都细分出无数岔路
比如找工作，去传统行业还是去互联网？互联网又分无数岗位，产品岗？运营岗?研发岗？
研发也细分出不同的职责，前端、服务端、测试或者是运维？
这一切看起来既重要、又复杂，让人望而却步、难以抉择 也许大一这个阶段还不着急做出选择，因为你们需要时间来了解 当你对这每一个概念有了初步的认识，再结合自身的特点、偏好再做出决定也不迟 但现实是，你们能用来了解这些概念的时间并不充裕 大学四年，快到模糊 我曾经认为我的大学会丰富并且漫长 但是恍惚间才发现，我只不过是打了几局游戏，敲了几行代码，然后就毕业了 大学的时间并不会漫长无尽，而是转瞬即逝 而大学过后，等待着你的是一段命运的起点，一个给大都数人的人生奠定主旋律的起点 选择之后的时间用来坚持
选择是个十分重要的时间节点
 做出选择，要稳、准、狠，切忌犹豫不决  我了解过很多人的经历，无数在这件事上遭遇挫折的人们，并不是因为选择错了
而是选择晚了、或者是到最后都犹豫着没有做出选择
并且，尽量不要把这道题做成多选题，不要想象着自己既能准备考研，同时也储备就业相关的知识，这是两条没有交集并且都很漫长的赛道，并且每个赛道上都有大量的人，在以全力以赴的状态与你竞争
再说坚持这件事，坚持这件事很难，并且比你目前想象到的还难
坚持需要自制力，并且不仅仅需要自制力
在你坚持一件事的时候，还会面临无数坎坷
坚持中最难的事，是面对失败 失败会让你放弃坚持，甚至让你质疑曾经的选择  当你面对一道数学题做不出来的时候
当你面对一个bug死活找不出来原因的时候
当你面对技术瓶颈期，学了很久都没法取得突破的时候
当你考研分数落榜，当你雅思成绩不够，当你公务员考试失败的时候
当你放弃了吃喝玩乐、放弃了入党，放弃了六级，
把所有时间都用在找工作上，结果面试屡屡失败的时候
坚持的道路上，对自己最痛彻的否定是那句——我不适合做这个
此时还会有千千万万张嘴站出来给你“指点迷津”
“考研考不上就出来找工作吧”
“找工作找不着就回家考公务员吧”
“考个教师资格证回家当老师吧”
我偏不!
选择无所谓对错!
而坚持才会让你的选择成为正确的选择
今年考研没考上怎么办？继续考
考到什么时候？考到考上为止
这次面试失败了怎么办? 继续面
面到什么时候是个头儿啊？ 面到找工作才行
曾经工作室里面有一头驴，我说这个东西拿来当吉祥物不错
我这个人就是一头倔驴，我希望工作室里的每个人也能成为一头倔驴
倔强，固执，且一意孤行
不撞南墙不死心在别人眼里是傻子的行为，
我们做技术的人，可能就是傻子
不仅不撞南墙不死心，并且撞了南墙也不死心
我们是那群，要把南墙撞裂、撞破的人  路走了这么远了，还能回头么?
不能，从做出选择那一刻起，就再也没回过头  苗港
2019.11.17</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>