<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>观影-感悟 on Mr TengJiao</title>
    <link>https://daleicjr.github.io/categories/%E8%A7%82%E5%BD%B1-%E6%84%9F%E6%82%9F/</link>
    <description>Recent content in 观影-感悟 on Mr TengJiao</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://daleicjr.github.io/categories/%E8%A7%82%E5%BD%B1-%E6%84%9F%E6%82%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>少年的你--观影感受</title>
      <link>https://daleicjr.github.io/2019/11/19/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://daleicjr.github.io/2019/11/19/</guid>
      <description>少年的你&amp;ndash;上半集 我为什么会看这个电影 因为备受好评，虽然后期的时候会有各种声音说是抄袭某某电影，说的这些某某电影，我也看过
确实比较好看，但感觉和少年的你没得什么关系。
我为什么要写这篇博客 这部电影我只看完了上半部分，我自己写的影评可能不会很贴合电影，但博客是用来记录自己的
所以我还是想写一下这篇博客来说说我自己的看法。
1.校霸
校霸 校霸的问题好像一直出现在各大校园中，但是我比较庆幸，从小到大，自己从来没有过被校霸
欺凌，可能是因为我身高一米九，体重严重超标的原因，这都是来源于母爱的滋养啊！这里手动@
一下我的老妈！爱你哟！
由于对这个定义的模糊，我还百度了一下校霸到底是什么，但百度出来的结果不能让我采纳，不用问
问就是因为有太多广告。
我自己对校霸的认识（可能不全面）：
+有钱的同学闲的没事干，又没有比较高尚的爱好，以捉弄同学为乐
+由于家庭的原因，比较崇尚暴力的躁动少年
+出于内心的自卑，想让别人害怕自己，以校霸的行为来掩饰自己内心的脆弱
+我实在描述不出来电影中校霸女是那种人，只能拿她个人来举例
校园霸凌有以下列特点： 1.男孩与女孩同样地都会有霸凌行为。
2.从学生的自我报告研究中发现，男孩比较会进行霸凌行为。
3.一般而言，男孩大多只会被男孩霸凌。女孩会被男孩及女孩霸凌。
4.言语霸凌是最常见的霸凌方式。
5.男孩比较会使用暴力霸凌，女孩则是以散播谣言、社交霸凌为主。
6.被霸凌的时间长了，会有心理障碍。
校园霸凌对人的影响 1、身体影响
不同程度的轻重伤。 永久性的后遗症、伤残、明显伤痕。 死亡。
2、心理影响
恐惧、消沉抑郁 、忧虑、 胃痛、 厌食。
3、深层影响
创伤后遗症、 人格分裂、 人格扭曲、 价值观错乱、 失去对人性的信任。
4、行为影响
吸毒、酗酒、 自残、 自杀、 厌学、逃学、 成为欺凌者、 反社会行动、 学生运动、 引发校园枪击案。
5、学习影响
缺席、旷课、退学、逃学， 失去对教师的信任与尊重，失去与同学间的和谐关系。
为什么为成为校霸欺凌的对象 +性格内向，不善人际交往。
-我曾经看到过一句话：你越是自是清高，你内心就越是自卑。
+学习好的好像会成为首要欺凌对象，因为那些人嫉妒他呀。
如何去面对校霸的欺凌 说到这个问题，我可能会说一说我妈对我的爱的教育了
身为一名优秀的学生，不可能存在长达十几年，甚至二十年不与同学发生矛盾，不打架的。
我那么优秀，打架的事情还是会偶尔发生，但很多时候我都是无奈，因为某些矛盾，我被欺负了
当时打了起来，说真的，我不太会打架，尽管我有身体上的优势，但是还是被打了，丢人呀！
回到家第一件事就是找妈妈，哭呀，难受呀，委屈呀。我妈没安慰我，只说要我打回去。一脸懵逼！！！
不想受欺负，只能靠你自己，现在你能回家找妈妈，等你二十岁，三十岁，难道你能一直找你妈妈吗！
后来我就自己孤身一人去了他家，把他姐弟三人打了。从那之后，我好像再也没有打过架，遇见矛盾
我也不会选择去忍让，我的错我会承认，道歉。你的错我不能去替你去承担。什么社会呀，不是每个人都是
圣人。所以我认为当你遇到校霸的时候： +报警，现在国家对校园霸凌的事情特别重视。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>